\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Skorpion}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Winziges Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {1 (1W4-1)},
        speed       = {3 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 2,
        dex = 11,
        con = 8,
        int = 1,
        wis = 8,
        cha = 2
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Blindsicht 3 m, Passive Wahrnehmung 9},
        languages = {-},
        challenge = 0
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Stachel}
        Nahkampfwaffenangriff: +2 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 1 Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-9-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet das Ziel 4 (1W8) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Stachel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+2,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=1 Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-9-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet das Ziel 4 (1W8),
%      dmg-type=Gift,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Scheitert der Wurf, erleidet das Ziel 4 (1W8) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
